{
    "question": "apabila hasil produksi perusahaan asing yang berada di dalam negeri lebih besar dari hasil produksi perusahaan nasional di luar negeri, maka akan terjadi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Hasil Produksi Indonesia akan kurang diminati . <br>Dan akan menjadi kerugian pada kegiatan produsen<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-bpr-tidak-boleh-mengadakan-valuta-asing-dan-apa-yang-di-502",
            "question": "Mengapa BPR tidak boleh mengadakan valuta asing ? dan apa yang dimaksud prinsip bagi hasil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BPR pada dasarnya memfokuskan diri pada usaha mikro yang terdiri dari masyarakat usaha kecil dengan klien yang memiliki jumlah pegawai kurang dari 50 orang. Di khawatirkan bila BPR mengadakan valuta asing maka akan merubah bisnis pokok perusahaan yang berorientasi pada masyarakat. Di tambah klien dari BPR tidak ada yang berasal dari luar negeri.\u00a0<br><br>Prinsip bagi hasil artinya seluruh keuntungan perusahaan akan dibagikan kepada pemegang entitas perusahaan sesuai besaran ekuitas yang mereka miliki.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kedalam-jurnal-umum-dagang-di-bayar-gaji-karyawan-rp600-465",
            "question": "Buatlah kedalam jurnal umum dagang    di bayar gaji karyawan Rp.600.000, di potong pajak penghasilan Rp. 90.000",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban gaji (D) Rp 600.000<br>Pajak penghasilan (K) Rp 90.000<br>Kas (K) Rp 510.000<br><br>maaf kalau salah :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-produk-atau-jasa-yang-ditawarkan-dari-modal-ventura-venture-539",
            "question": "Apa produk atau jasa yang ditawarkan dari modal ventura (venture capital) ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin produk mkanan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "modal secara tunai yang ditukan dengan sejumlah saham pada perusahaan pasangan usaha<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp-600-triliun-di-nya-457",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, DI nya Rp 30 triliun, pajak langsung Rp 50 triliun, dan transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, <br>DI nya Rp 30 triliun, <br>pajak langsung Rp 50 triliun, dan <br>transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?<br><br></span><span>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br></span><span>DI = PI - Pajak langsung<br></span>PI = DI + pajak langsung\u00a0<br><br>1. \u00a0PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br><span><br>PI = 600 - () + 150 triliun\u00a0<br>PI = 750 triliun .. 1<br><br>2.\u00a0</span>DI = PI - Pajak langsung<br>30 = PI - 50<br>PI = 80 triliun ..2\u00a0<br><br>1 + 2 = 750 + 80 = 830\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-otoritas-jasa-keuangan-ojk-itu-407",
            "question": "Apa sih Otoritas Jasa Keuangan (OJK) itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan itu seperti lembaga perlindungan konsumen. Jadi untuk para konsumen yang mempunyai protes atau mau menanyakan sesuatu bisa melaluui OJK.<br><br>Mungkin kalo cari di internet lebih benar jawabannya. Itu sih menurut pemahaman aku. Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan, yang disingkat OJK, adalah lembaga \nyang independen dan bebas dari campur tangan pihak lain, yang mempunyai \nfungsi, tugas, dan wewenang pengaturan, pengawasan, pemeriksaan, dan \npenyidikan. OJK didirikan untuk menggantikan peran bapepam_LK<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegiatan-usaha-pasar-uang-money-market-144",
            "question": "Apa kegiatan usaha pasar uang (money market) ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pinjaman yang berjangka lebih dari satu tahun digolongkan sebagai pasar hutang.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebagai transaksi terjadinya jual beli",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pelaksanaan-perdagangan-di-pasar-modal-haus-diawasi-bape-770",
            "question": "Mengapa pelaksanaan perdagangan di pasar. Modal haus diawasi bapepam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau tidak di awasi maka akan di takutkan terjadi kecurangan dan penyimpangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasar modal merupakan tempat bertemunya penjual dan pembeli yang memperdagangkan pasiva perusahaan, bisa dalam bentuk saham ataupun obligasi. Bisa juga surat hutang atau surat kepemilikan. Peran bapepam di sini adlaah\u00a0<br>1. menghindari adanya internal trade, yaitu perdagangan yang tidak sesuai dengan azas hukum efektif, dimana seorang pedangang menjual lebih murah ke pembeli lain karena adanya keuntungan sepihak.<br>2. menghindari adanya asimetrik information, dimana seorang pembeli memiliki info yang tidak dimiliki pembeli lain.\u00a0<br>3. Memastikan bahwa saham yang dijual berasal dari perusahaan yang benar benar layak memperdagangkan sahamnya. Karena kalau perusahaan itu mau bangkrut ya yang rugi pembelinya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-qd-25-2p-bagaimana-membuat-kurvanya-381",
            "question": "Diketahui Qd = 25 - 2P. Bagaimana Membuat Kurvanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kurva penawaran selalu memiliki gradien negatif , maka titik yang bersinggungan dengan garis vertikal berada di angka 25 dan dengan gradien y/x = -2, yaitu garis horisontal berada pada poin <br><br>y = produk <br>p = harga <br>y <br>|<br>|<br>|___________ p<br><br>y = 25 - 2p <br>pada konstanta = 25<br>pada p = 1, maka y = 25- 2 =23 <br>dan seterusnya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-ringkasan-mengenai-penawaranpermintaan-harga-keseimbangan-467",
            "question": "Buat ringkasan mengenai penawaran,permintaan, harga keseimbangan, dan elastisitas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penawaran : adalah sebuah persamaan ekonomi mengenai berapa jumlah barang yang tersedia dari produsen dan pada harga berapa konsumen bersedia membelinya<br>Permintaan : adalah sebuah persamaan dalam ilmu ekonomi mengenai jumlah barang yang diminta dan pada harga berapa orang mau membelinya<br>Harga kseimbangan : adalah harga yang terbentuk atas bertemu nya kurva penawaran dan permintaan, harga ini disebut juga titik ekuilibrium<br>Elastisitas : adalah tingkat elastisitas harga atau pada level berapa orang mau membeli suatu barang, ambil contoh : beras di Indonesia elastisitasnya sangat rendah, artinya berapapun harga beras orang tetap mau beli (E&lt;1), nah kalau smartphone itu elastisitas cukup tinggi, alias berubah sedikit saja harganya orang akan beralih ke produk lain yang sejenis (E&gt;1)\u00a0\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penawaran : jumlah barang yang ditawarkan\npermintaan : jumlah barang yang diminta\nkeseimbangan : tempat bertemunya oenawaran dan permintaan\nelastisitas : pengaruh harga barang trrhadap barang lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-a-pada-tahun-200-memiliki-data-dalam-miliar-rupiah-sebag-271",
            "question": "negara A pada tahun 200 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: laba yg ditahan Rp. 360.000,00 pajak langsung Rp.60.000,00 penyusutan modal Rp 4.000,00 pajak tidak langsung Rp 20.000,00 berdasarkan data di atas besarnya NNI adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>negara A pada tahun 2000 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: <br>laba yg ditahan Rp. 360.000,00 <br>pajak langsung Rp.60.000,00 <br>penyusutan modal Rp 4.000,00 <br>pajak tidak langsung Rp 20.000,00\u00a0<br><br>NNP =\u00a0</span>GNP - Penyusutan - Pengganti modal aus<br>NNP = GNP - 4000<br>GNP = 4000<br>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br>NNI = -4000 - 20000<br>NNI = -24000 ...1<br><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br></span><br><br>DI = PI - Pajak langsung<span>\u00a0<br></span>DI = PI - 60000<br><span>PI = 60000<br></span>PI = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>60000 = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>NNI = 300 000 ..2\u00a0<br><br>persamaan NNI 1 dan NNI2 dijumlahkan\u00a0<br><br>300000 - 24000<br>= 276 000\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}